誦歌會梁家河變改革發源地 紀念畫作鄧小平靠邊坐 篡改歷史 向習獻媚

2018年08月19日

誦歌會梁家河變改革發源地 紀念畫作鄧小平靠邊坐
篡改歷史 向習獻媚

■習近平造神活動越演越烈。

【改革開放40年】

【本報訊】儘管有迹象顯示中共要降低為習近平造神的分貝，但習家奴臣慣性不改，越演越烈；為紀念改革開放40周年，繼有御用畫家創作油畫《早春》，把習父仲勛畫成中國改革開放先師，鄧小平等成陪襯，畫作在中國美術館堂而皇之展出，引起熱議；陝西歌舞劇院則推出大型交響合唱誦歌會《夢開始的地方：梁家河》，把40多年前習插隊的梁家河說成是中國改革開放發源地，公然篡改歷史拍馬屁！

記者：陳永階

今年是中共改革開放40周年，陝西省歌舞劇院歌劇團前晚開始在西安人民劇院上演大型交響合唱誦歌會《夢開始的地方：梁家河》，並冠為慶祝改革開放40周年主題，曲目包括《延安窯洞住上北京娃》、《情繫梁家河》、《淚別梁家河》等。

據悉，歌舞劇院歌劇團為了這場演唱會，當局專門組織去梁家河「採風、體驗生活」。這是陝西省委支持陝西社科院開設「梁家河大學問」專題研究項目（現已被叫停）後，陝西官方團體又以梁家河為習歌功頌德造神；把梁家河吹成是中國改革開放起步之地，讓很多人瞠目結舌，匪夷所思。

■陝西歌舞劇院推出誦歌會，把習下鄉的梁家河說成改革開放發源地。互聯網

■有畫家把習父習仲勛畫成改革開放的決策者（中），鄧小平等五政要也成陪襯。

習仲勛變改革決策者

無獨有偶，中國美術館近日舉辦「慶祝改革開放40周年全國美術作品展」，一幅名為《早春》的油畫引起關注，作品描繪改革開放初期鄧小平、葉劍英、胡耀邦、習仲勛、楊尚昆、谷牧六位政要齊聚一室，研究廣東如何「先行一步」，但主角是習仲勛，習站在巨幅地圖前手指深圳，其他政要全部坐梳化上仰望。

油畫令不少觀者愕然。香港大學中國傳媒研究計劃指，當時是1979年4月，習仲勛在中共一次工作會議上提出在深圳搞經濟特區，時任黨主席華國鋒主持，但《早春》畫中無華。事實上鄧小平、葉劍當時並無出席這次會議，習是另向鄧、葉報告的。

《早春》作者是78歲的畫家劉宇一，專長畫重大歷史題材，代表作包括為香港回歸而作的《良宵》及《開國盛典》等，收藏於人民大會堂、釣魚台國賓館等；劉被譽「共和國首席畫師」。但首席畫師不顧歷史事實，把習仲勛畫成儼如改革開放決策者，其獻媚討好之意躍然畫上。據悉中國美術館還擬收藏該畫。

網民專家轟倒行逆施

「中國改革開放原來是從梁家河開始的，這個夢做得太大了吧！」北京時事評論員榮劍在Twitter發貼文指，陝西省委前不久推出「梁家河大學問研究」被上面叫停，這次又推出大型主題誦歌會，把梁家河視為改革發源地。「喝水不忘挖井人，改革創始人原來是習老爺子，鄧公葉帥耀邦尚昆只能當看客。是不是還要翻家譜，看看漢代開國者裏有沒有習家老祖宗！」

網民「雨中漫步777」也貼文炮轟有關人士「竟敢冒天下之大不韙，張冠李戴、篡改歷史、倒行逆施到如此惡劣地步」！直指「夢開始的地方也就是最不要臉、最無恥的地方——梁家河！幸好這段歷史殷鑑不遠，我們都是這段歷史的見證人！」

上一則
上一則
頭枕黑變紫 免長者棹忌

下一則
下一則
港府高調慶祝 張建宗督師

港府高調慶祝 張建宗督師

習家遭毛打壓 下鄉避難

逢十大慶 紀念活動未熾熱

鄧小平引入市場經濟脫貧

繼續唔好停

我記得習仲勛起咗隻船，裝滿一雄一雌嘅動物，避過左大洪水